請大家唔好吝嗇對服務業嘅人句「唔該晒」

如果平時你食飯又好 行街買衫又好
對服務性行業嘅人員講聲「唔該晒！」
已經係對我哋好大嘅鼓勵
雖然只係一句簡單嘅唔該晒 但已經好窩心
可以話係肯定 用心對客好 啲客係有眼睇

平時每日都好多濕鳩客無理嘅要求
係又鬧唔係又鬧 真係搞到懷疑人生
我哋都係人 只係為三餐溫飽 你估真係好想ser你哋咩

有幾次用心對客好 佢哋都feel到 仲主動問我拎staff no. 話讚揚我
雖然作用不大 但我都會一直放喺心入面
記住你哋嘅笑容 笑住同我講聲「唔該晒！」

我不嬲都有講唔該，覺得講完之後，人地serve你都覺得值得同條氣會順D~~~~

唔好搞事 認真post

係 啲客有禮貌 我都會用心咁ser

勁毒勁細聲唔望人咁講唔該

認真 pm 我 我寫compliments

我會講唔該 但唔會有個哂 細個屋企人教有個哂好冇禮貌

做緊服務業
做到我自己買野食飯都對人客氣左

我食一餐飯講廿次都有

其實都係你對我好 我對你好 同埋人地都係打工

利申 唔該前唔該後 前題係你態度唔係串

想講一點
比錢果陣可唔可以唔好掉/飛啲錢落張枱
因為真係感覺勁差 好似同你乞咁
遲早真係好似日本咁整個兜仔找贖
利申垃圾收銀員

毒撚

唔啦 唔想自爆

咪又係一句 一時講唔該一時講唔該晒

我都係
我都係做緊服務業仲加有禮貌咗
好似出去食飯都會執靚啲嗰枱等人哋幫我執唔會執得太辛苦
同埋人哋幫我上菜都唔該前唔該後

我都係 估唔到大家都係禮貌仔

禮貌唔係嗰個都有

不嬲都有叫開，你估個 d 人咁無家教咩

我唔會 我會放喺枱 但咁樣係咪都唔好⋯

但我做服務業 真係好多無禮貌

佢會同你講多謝
係因為佢唔知你係邊個

想去幫襯你

你有收加1架, 屌你

唔該哂

對住支那狗要有禮貌
你覺得我有當過你d同胞係人?

對住西面狗講唔該
我以為佢先係客

有時見到啲人真係幾難頂

特別係堆女人

少少野都單單打打不停loop

佢問我拎staff no.

Who 唔識

叫雞咩依家

10間有9間都係老闆掠水既藉口黎

臭雞肩

我份工唔係侍應thx

乖

可能佢天生閪面姐

覆錯post?

Good

去麥記講 唔該飲管

得到咩回應?

正常！

咁我對住西面狗天生啞添

第一日識我咩

你估佢哋想嫁咩 公司政策

唔係 我以前同女仔朋友去睇衫
化妝品見唔少
男人自己買野冇機會見到

都得嘅

我真係會唔該前唔該後啦
收完錢如果個職員同我講bye-bye我都會回返句byebye架

雖然你地可能係公司要求對客講byebye 但係我回返句byebye 可能你地都會感到溫暖呢

你好我好大家好啦 又唔是咩辛苦野大家又會開心啲

我講唔該晒 有男同事讚我溫柔 因爲有尾音

自己做過呢行
都會客客氣氣講唔該
除非對方本身態度差

我蠢！get唔到

係 同啲客講早晨 佢哋有同我講返 會好warm

唔該晒

連登正能量
我返過四間餐廳PT都有同樣感觸

返過服務性行業自然會對人好有禮貌

多謝 宣揚愛

唔該晒~~~~ (嗲聲) 咁先溫暖

返左工先發現香港人唔係我以前諗得咁高尚有禮
返完怕遇到香港人多過大陸人
只希望香港人識尊重人、有禮貌少少

真，dse 後第一份暑期工係sales
知道辛苦 自此之後都大大聲講唔該

睇你做開咩位姐
女人講嘢成日話中有話
load 到hang 機

想聽

慣左唔該前唔該後

我冇試過飛啲收銀員，俾收銀員飛就試得多 ，特別茶記嗰啲

唔該你

明明唔關我事既野都比人屌一餐
印埋單出黎都要質疑我有無幫佢top up
話個apps傻傻地又比個客投訴我講佢壞話
正常d啦香港人
自問對客極禮貌

我份工都係 啲大陸人有時仲好禮貌過香港人

要keep住落去

我都係 禮貌仔

茶記就唔同啦

經常性會講

乖 下次食飯行街嗰啲再同佢哋講

唔好嬲 閪客點都會有

上餐時望住你，對你點一點頭，

收貨嗎?

大家都是有禮貌的孩子

樓主自貼
成班連登仔日日過黎多謝你

你啲濕鳩撚樣個個閪口閪面咁 有時仲要俾你地串 屌你老味

平時有講開唔該,
但有啲呀姐都一樣係閪聲閪氣同你講嘢
當然都有好多會對返你笑

我唔是返飲食業

咁多人想知我乜樣嘅？

多謝你

啲少數嘅就算喇

好有同感 有時做到好撚攰有人講句唔該都即刻開心返 個人醒一醒

即刻有返晒戰鬥力

咁佢哋幫我走埋飲管
洗唔洗講唔該

肩 辛苦哂

讀書個陣返飲食
真係拎住人點對我我點對人
對住有禮貌既客送下小食呢d
反正唔值錢 個客又開心

不嬲有講:

做過pt sales狗 辛苦個陣有客人笑著同你講多謝或者唔該哂 即刻可以幫你捱埋個日

利申做過工廠 做過sales 做過侍應 而家做緊護士

同餐廳服務員作對，小心俾人加料

正皮畀標題
打工只係求財而唔係求氣

試過收咗工去買嘢飲 口快同個店員講多謝曬

一直都講好多唔該
後來有服務業親戚屌話人地講唔該公司規定要講唔使客氣好煩
後來我見d白痴廢中樣既就唔會再講唔該
費事我好聲好氣講唔該，你心入面屌晒鬼嚟講唔使客氣

試過個客咁對我 於是無擺錢落佢手 擺左係檯
個過程號正常 之後佢話要投訴我
講曬粗口咁 但佢小朋友仲喺佢隔離
男人老狗做到你咁真係

利申垃圾兼職收銀員

真 有時聽到一句唔該或者多謝都覺得做嘅野值得

人哋打工求糧嫁咋 你估佢係揸fit人咩

小美 肩肩日日返工都畀人屌

無禮貌的孩子

我都係 成日倒公司米 送晒公司啲嘢出去

好孩子

早排住院住咗十幾日 見證醫護人員嘅辛酸 加油

最憎畀人催單

順便幫我推推佢

我都試過 佢哋呆撚咗咁望住我

點解要講，應份架喎

做好本份錯就得啦

吓，佢冇人工收架

你做到傻咗？

可能因為平日太多閪客同啲乜都老奉嘅客
所以有時突然遇到個有禮貌嘅客其實會幾開心
仲反而會好樂意幫佢

對住啲廢中

都話人哋打份工 你估佢哋想嫁咩

細個阿媽教落要講唔該
明明簡單兩個字，依個年代變到咁稀有

對住呢啲垃圾客真係 如果我係路人見到呢啲情況一定出聲幫嗰職員屌鳩條濕鳩

好大鼓勵 特別係好攰嗰陣

多得你哋呢種心態嘅人唔小

我都係 啲有禮貌嘅客 我真係幫多幾次都得

你閪口閪面對我，唔通又同你講唔該咩
剩係識講香港多閪客，又唔檢討下自已咩態度:o）

係 試過10幾歲返pt
啲姨姨見到我咁細嗰識講「唔該」眼都突埋 話「竟然依家啲𡃁仔識講唔該」
聽完都唔知好嬲定好笑

人間有愛

有時係返到好撚攰先無咗笑容 你估嗰個都天生閪面咩 你返工都會攰都會面癱啦

如果得罪飲食業
食左屎飲左尿隨時自己都唔知

咁大家都係服務業性行業嘅人 知道同業辛酸

加料畀你

事前事後至少一次, 都明屄客港豬多, 佢地辛苦。

有時前面個個係屄客, 都會客氣咁幫手出句聲, 屄人爆我就爆返死佢。

如果點頭笑一笑又得罪左?
垃圾港狗同支那狗冇分別，一定要講?

因為唔講就加料同metoo冇分別

垃圾港狗

笑一笑都當有感謝到架啦

啲客閪起上黎 咩都冇做都屌人一鑊

條友當全世界對佢好都係老馮

少去澳門

攰姐

好多個客都同我講過會send email 讚我，我都當佢吹水算，根本唔會發生

但佢哋真係有寫信讚我

問題係唔該前唔該後，你d同行就西口西面西語氣呢

一日起碼講幾百次

慣左講唔該
有時見啲staff玩得仲會講下笑

有次發現落錯單同個侍應講完，佢即衝去廚房改單
返到黎讚佢：嘩你頭先跑得好快呀，唔該哂呀
仲要邊講邊俾👍手勢佢

跟住佢笑得勁燦爛

做好本份就得

諗諗吓我都差唔多

如果多啲你呢種客就好

平時一定講 但如果食飯要加一服務費我一定唔講

你估啲加一落佢哋袋咩

不嬲都唔會吝嗇，香港人天生對人既基本既禮貌黎

老實講，我而家都做緊服務業，如果個客好聲好氣同識講唔該既我都會盡人事同盡力幫佢，相反見到西客老奉咁我就會hea鳩佢

曲到呢

正確返工態度

弊在啲阿姐當啲客係狗呢
大大力丟野落枱，問佢拎幾杯水問左幾次先有，仲要好似殺左佢老母咁既態度
對個陌生人都唔會咁冇禮貌啦，何況係客
我做過茶記冧檔冧到比客屌都唔會咁對人啦

你真係太睇得起香港豬

Arm ar

以前都做過服務業
遇到有禮貌嘅客真係會感覺好好多
所以不嬲都會好聲好氣唔該前唔該後

你對人好 人對你好啦

同意，雖然只係一句，但代表尊重對方

我唔信大部分呀姐都係

導人向善

毒巴 又唔係真係全部呀姐都係咁嘅

I know
不過之前遇到一個
以後決定唔去果間食

服務 性行業

可惜很少 希望今後會多返啲

係 因為我都身同感受過 所以我對客好好

Agger

可能我第一句就唔該/唔好意思 未試過遇到閪staff

服務．性行業

不嬲都會講, 講兩句野又唔洗成本

就好似腦細讚下你有幾難, 加人工先難

弊在好少人識講唔該

食放題 講咗100次

之前番過老麥既通宵更
有幾個每日5點左右都黎買野食既熟客仔
都已經當左係朋友咁吹水咁款

中四果年做過PT樓面
就開始知道一句唔該嘅重要性

未做野都已經知

不過講真，會真係寫email去讚你真係得外國人，香港人投訴就有份。

I always have

啲單都嚟得快啲 佢都會ser我嗰枱多啲

Yes

我都係 同好多日日嚟嘅客成日傾偈

有咩好著數畀啲客

我好細個都知 因為成日要抄人功課

係呀屌 接到投訴啲大佬又問長問短又要覆客解釋件事 一單投訴頂十單讚

係咪毒巴太毒嚇親人

唔識做嘛

咁以前細個屋企人都有教禮貌係重要嘅
係出到嚟做野服務過人先更加領悟到樓主所講嘅野囉

禮貌的好孩子

No...
人毒被人欺...

小弟投身社會多年了

毒撚係原罪

去襯大快活食野送完餐都會講唔該

成日講唔該
不過啲waiter西口西面 唔駛客氣都無聲
下次屌佢老母就客

除非員工西面 每次佢拎野過黎 自己點都會講句唔該 感覺上佢會再細心咁提供服務

真係做過餐飲都知咩係辛苦
同班好同事一齊頂住一班班閪客，之後大家一齊收工果刻
莫名其妙有種打完仗嘅感覺
之後直落食下宵夜 真係無得頂

((但自從畢咗業之後，去搵咗份文員做，日日鳩fing fing已經高過全職侍應人工，有時真係諗點解仲有人會做全職而D咁辛苦嘅工，所以每次去任何地方食野，我都一定對D侍應好有禮貌

點解有手有腳要人送餐

總會遇到好waiter

佢哋一幫我我就會講唔該

學歷低嘛 邊個唔想返啲舒適工

輕輕一推

正評 上一頁
服務業表示除左同意我都只可以講
同意。

成日講唔該
應該叫人做野前講，定做完先講，定做前做完都講？
我就通常做完先講，但有朋友話應該做前講

大家都身同感受

最好前後都講一次
不過預過d人句句都加唔該 我個人覺得有d煩

唉

我做前做後都講
已經將「唔好意思」「唔該晒」「Sorry」掛喺嘴邊

無計 卑微的我們

呢樣野我屋企人由細教我
所以我唔明咩人先唔咁做

我都驚有啲太有禮貌畀人覺煩 但我已經返工返到改唔到 變埋口頭禪

夾喺廚房，經理同客嘅中間
我可以點！！！！！啊！！！

上面有嗰巴打例外

用生命值硬接

個客話要咁
經理話冇得咁
個客堅持要咁
經理冇佢so 叫我同廚房講
廚房佬:屌你老母屌你老母屌你老母
比左個客:閪面

受人錢財，替人消災。

做服務業
啲客好鍾意
俾呢個我 俾果個我
我要乜乜乜
一句唔該都冇

當你老馮服侍佢 屌

佢講唔該 我先會講拜拜
講真你有禮貌 服務都好d

我自己都好憎 比個咩咩我
命令咁款

呢啲無禮貌閪客我好少幫佢哋 睇到當睇唔到

我都會 人哋點對我我點對人 但我都會用心對人先

我記得個陣係某銀行排隊拎錢，排我前面有對夫婦，因為個counter女仔講話銀行暫時唯有足夠一百蚊紙搞到比對夫婦投訴，個女仔好無奈好想喊。之後我寫信去讚揚佢好好服務，我唔想個女仔因為依啲小事而唔開心或者壓抑，我都係過來人，但個次無人幫我，或者我做咗咁耐野無得過一次compliment。但我自己相信一個微不足道既compliment好可能已經改變咗個女仔既一生，令到個世界變得更加友善咗啲。

只有做過服務業 無論ft定pt
佢哋先識講唔該

我記得個陣係某銀行排隊拎錢，排我前面有對夫婦，因為個counter女仔講話銀行暫時唔夠一百蚊紙搞到比對夫婦投訴，個女仔好無奈好想喊。之後我寫信去讚揚佢好好服務，我唔想個女仔因為依啲小事而唔開心或者壓抑，我都係過來人，但個次無人幫我，或者我做咗咁耐野無得過一次compliment。但我自己相信一個微不足道既compliment好可能已經改變咗個女仔既一生，令到個世界變得更加友善咗啲。

人間有愛 你知唔知銀行被投訴好撚煩 又要扣分又要解釋又要畀上面照肺
雖然你封信作用不大 但對嗰個女仔嚟講 係窩心嘅表現 面對不公 有人肯企出嚟幫佢 雖然你哋應該唔會再見 但相信佢依家仲記得你

呢句真 仲會學識勁好禮貌

講完唔該 佢地態度好啲 自己都舒服啲

勁撚多後生嘅都係啞嘅
唔識講唔該唔緊要，但你起碼話我知你想要咩丫仆街，就咁丢錢俾我把撚

有啲收銀你遞錢俾佢 咁攤返開隻手等佢找
佢就見唔到隻手咁掉係張檯到 哩啲真係秒燥

好中意去aeon買野
你遞比佢，佢又會遞返比你
雖然放起枱無咩所謂，但唔好扔

想講有d收銀好興成泎銀仔放係枱要個客執，搞到個客成個乞衣咁執，又會阻住後面個客

人人打工都係為錢 求財唔求氣
出街見到開緊工嘅人都一定講聲唔該先 聽到嘅人真係不論邊個都會好開心好舒服 更可以吹下水幫佢哋發洩下不滿

啱啊 其實做sales你覺得個staff好想跟住你？只不過係公司要求 有客就一定要ser。你覺得我煩，我都覺得我同你講野 你唔回應我 我都覺得你好無禮貌。
姐係我擺到明係你面前係同你講緊嘢「想搵啲咩 幫你介紹返」其實講句「睇睇先」唔係好難姐 如果你唔想講嘢 微笑點下頭都好過扮聽唔到啊 有時諗緊啲客係咪真係啞

最近 有對情侶入黎睇野 一直都聽到佢两個傾計 一行埋去同條女講想搵咩幫你 可以介紹返 條女即刻唔講嘢 條仔同條女講 人地問你想搵咩啊 條女keep住唔講野 當我退後幾步 條女就同返條仔講嘢 如是者 我聽左幾分鐘佢地講嘢 聽到條女想搵啲咩 我就介紹佢 「不如你睇下呢個啊 呢個都幾靚」條女即刻又沉默 唔撚出聲。
真係唔知以為你真係啞

仲有啊 你地班仆街
試撚完衫 啲衫唔啱 就咁放係fitting 你地覺得啲衫會係fitting自己行出黎？
一唔係就 試幾件衫 試完第一件 將啲衫掉係地下 再試第二件 你唔將自己啲衫掉係地下？

咁你d同行既本份呢？收左錢打工既仲冇禮貌過個客就冇問題，d客冇禮貌就係閪客?

自己都做緊服務業
對住啲好嘅staff一定會有禮貌咁對翻佢
但對住啲閪staff我會比佢地閪100倍咁還翻比佢
我作為一個客我無必要受你氣
以前仲未有工作經驗成日比閪staff恰
而家我自己都係做緊呢行我好清楚個規矩
對住啲閪staff我一定唔會比好日子佢地過

兩、三前做sales成日收嘉許信，最記得有次個有錢佬埋單時大叫:啊唔得！我要寫返封信！

嗰間我呆左一呆，下？寫咩信？

然後佢先話:我買得嗰少少嘢你咁好服務，我要寫返封信讚下你

然後佢講完我仲輕緊機，好彩經理走出嚟解圍

用心對個客啲客係感受到嘅，嗰陣好多客都會回頭搵我，不過我只係對香港客好

中國客我唔會俾折，有啲搶手貨仲要佢地買多啲”先有辦法拎到貨俾佢”，我條數咪又第一，唔明做咩咁多sales 奶啲中國人袋底，對付佢地要夠惡先有數架

我成日掛喺嘴邊講到同我食飯嗰啲都識有禮貌

好多怨氣

點解你哋咁多唔好嘅糟遇 我一次都無 係咪我少出街⋯

下次唔好再去嗰間鋪

成日出街食飯都同到啲waiter傾到偈

嘩屌 嗰種感覺好難受
完美畀人漠視
好在啲sales撩我 我識同佢講等等你

咁我間鋪啲同事都好有禮貌
同埋我份工每個月都會計分 所以都一定要有禮貌

冷靜冷靜 但唔好喺餐廳鬥閪

但有時啲大陸客仲有禮貌過香港人

一直有講

大家都開心

咪理條戇鳩仔啦

好人好姐返大陸

呢個真 識得做壽司嘅 佢地話會加
跌落地下會整翻好再出餐

幾西口西面都會講唔該
香港地上至高級餐廳下至食個$30牛河 大部分廢中廢老當正自己消費者都唔識講唔該

成日都好驚得罪飲食業
利伸 有少少潔癖

啲廢老就算喇

Can’t agger more
以前聽你類似嘅呢番說話會覺得聽到一句「唔該」有咩咁大不了
但係做過服務業就知一句「唔該」就如天籟之音咁好聽

真係要返過服務業先會明同行辛酸

肯講唔該真係好緊要
有啲時候係公司政策上可以走盞，你客氣啲，我地都會幫手「通融」吓，諗下辦法可以點樣搞
但一打電話嚟完全唔客氣嘅，我地好難幫，會推個波走囉

我返工啲客有禮貌 我都會幫多啲 啲無禮貌 求鳩其幫完就算

metoo狗

唔鐘意可以唔做，樓主當講多謝老馮

見過喺Starbucks 有個女人
好似欠撚咗佢咁係咁罵個職員沖得慢
痴撚線

冇所謂，之後篤鳩你等你比經理屌都好

叼，求人不如求

香港好多壓力大嘅人

果然波台財經台CC台動物台無個正常

Who care,我可以話經理唔夠膽屌我 第一我只係part time仔，第二我算係part time入面最撚做得野個個，我唔撈之後佢都幾麻煩下

其實唔只唔好得罪飲食，做服務業既最好都唔好得罪，基本上每個服務業對付閪客都有一套佢地自己既玩法

可以點玩，我唔買就得啦，話知你帶我遊花園，大排時間，哂你精神姐

飲食玩加料姐係metoo狗

最享受比人玩，遊完花園仲要冇生意做叫做到野

我唔想知，我又冇損失，係晒時間姐，哂得起，你就哂精神哂體力哂腦力

爽

做唔做到生意我真係wfc,反正我又冇佣收，你最好去衫鋪鞋鋪唔好試野

屌，你pt心態係人都識玩啦，on9仔

正職咁玩先講野啦

返得服務業大多都係pt來架啦，你出街去任何一間鋪睇下會唔會撞唔到pt

咁係冇人返正職，一係公司諗縮數。

但我講既係任何性質正職，你都係呢種態度我就欣賞你

Full time呢d態度一樣冇乜問題，大把工都工搵人，根本唔愁冇工返